<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>openvpn on Gökhan MANKARA</title>
    <link>https://www.gokhanmankara.com/tags/openvpn/</link>
    <description>Recent content in openvpn on Gökhan MANKARA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gokhanmankara.com/tags/openvpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Openvpn Kurulum Scripti</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</guid>
      <description>Daha önceki makalemde uzun uzun openvpn kurulumunu ve eas-rsa yapılandırmasını anlatmıştım.
Bu işlemleri uzun uzun uğraşmayıp, hazır bir script ile yapmak isteyenler için, centos,fedora ve debian için openvpn kurulum scriptini kullanarak kolayca openvpn, eas-rsa ayarlarını yapıp, belirlediği bir isimde ovpn dosyasını elde edebilir.
Aşağıdaki komutlar ile scripti indirip, çalıştırdığınızda size birkaç soru soracaktır,
# wget https://raw.githubusercontent.com/Nyr/openvpn-install/master/openvpn-install.sh # chmod +x openvpn-install.sh # ./openvpn-install.sh İlk önce OpenVPN nin dinleyeceği ip adresini belirtiyorsunuz. ( birden fazla ip adresi tanımlı interface olması durumunda)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenVPN için ovpn profil dosyası hazırlama</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/03/openvpn-icin-ovpn-profil-dosyasi-hazirlama/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 11:25:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/03/openvpn-icin-ovpn-profil-dosyasi-hazirlama/</guid>
      <description>Vpn seçenekleri içerisinde ücretli, ücretsiz bir çok vpn seçeneği bulunmakta. Bunlardan ücretsiz olanlar insanın gözünde bilgilerimi ( şifre vb. ) kaydediyor mu acaba endişesi yaratırken, ücretli olanlar da ücretsizler gibi aynı endişeleri yaratabilir. Ek olarak bu hizmetler de bir çok müşteriye hizmet verdikleri için trafik vb. limitlemeler mevcut.
Bu tür endişeleri taşımamak ve herhangi bir limitlemeden etkilenmemek için, 5 dolara alacağınız bir sanal sunucuya ( vds ) openvpn kurarak, akıllı telefonunuzdan, bilgisayarınızdan farklı sertifikalar ile endişe duymadan bağlanabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openvpn Kurulumu Ve Yapılandırması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/06/openvpn-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 10:57:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/06/openvpn-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</guid>
      <description>Bu makalede CentOS 6 üzerinde openvpn kurulumunu, yapılandırılmasını ve vpn’e client olarak bağlanacak olan Fedora üzerinden ssh ile vpn’e client olarak nasıl bağlanabileceğinize değineceğiz. Kurulumu yaptığım sırada openvpn versiyonu 2.3.1 şeklinde idi. Makalenin devamında göreceğiniz openvpn-2.3.1 dizini, openvpn sürümünün değişmesi durumunda sizde farklı olarak görünebilir.
RPM üzerinden OpenVPN kurmak için EPEL reposunu sunucuya yüklemeniz gerekiyor.
#wget http://mirror.vit.com.tr/mirror/Epel/6/x86_64/epel-release-6-8.noarch.rpm #rpm -Uvh epel-release-6-8.noarch.rpm #yum install openvpn OpenVPN kurulumu tamamlandıktan sonra sample-config olarak gelen conf dosyalarını /etc/openvpn altına kopyalayacağız.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
