<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gnome 3 on Gökhan MANKARA</title>
    <link>https://www.gokhanmankara.com/tags/gnome-3/</link>
    <description>Recent content in Gnome 3 on Gökhan MANKARA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2011 13:55:47 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.gokhanmankara.com/tags/gnome-3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gnome 3 - Masaüstünü Göster Kısayolu</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2011/12/gnome-3-masaustunu-goster-kisayolu/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 13:55:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2011/12/gnome-3-masaustunu-goster-kisayolu/</guid>
      <description>Gnome 3 hayatımıza girdiğinden beri Gnome 2.x kullanımın kolaylığından sonra Gnome 3 ile cebelleşir olduk çıktık. Gnome 2.x de bütün kısayolları oluşturduğunuz paneller artık Gnome 3 de kullanılamıyor. Bunun yerine sol üst köşede duran Activities yazısına tıkladığınızda karşınıza gelen ekranın sol kenarına kısayollarınızı ekleyebiliyorsunuz. Gnome 2.x zamanlarında benim tercihim olan kısayol butonunu panele ekleme yöntemi olmayışı Gnome 3.x de klavye kısayollarını kullanmaya itti.
Masaüstünü göster kısayolu ayarlamaz iseniz başlangıçta kapalı olarak gelmekte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome 3 - Masaüstüne İkon Ekleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2011/07/gnome-3-masaustune-ikon-ekleme/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 14:31:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2011/07/gnome-3-masaustune-ikon-ekleme/</guid>
      <description>Bildiğiniz gibi Fedora 15 ile birlikte Gnome 3 gelmekte. Gnome 3 kullanırken en sıkıntı çektiğim nokta Gnome 2.x deki gibi masaüstüne klasör, kısayol vb ikonları ekleyememek oluşuydu.Bunun üstesinden gelmek için Fedora depolarında olan gnome-tweak-tool adındaki küçük programı kurmanız gerekiyor.
Gnome-tweak-tool Kurulumu Kurulum oldukça basit. Aşağıdaki komut ile fedora deposundan programı kurabiliyorsunuz.
# su -c &amp;quot;yum install gnome-tweak-tool&amp;quot;  Program kurulumundan sonra aplications kısmından
 search alanına gnome yazarak çıkan sonuçlardan Tweak Advanced Settings uygulamasını çalıştırıyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simge Durumunu Küçült Butonu - Gnome 3</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2011/06/simge-durumunu-kucult-butonu-gnome-3/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 14:40:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2011/06/simge-durumunu-kucult-butonu-gnome-3/</guid>
      <description>Bildiğiniz gibi gnome 3 ü ilk kurduğunuzda pencerelerde simge durumunu küçük ve ekranı kapla gibi butonlar artık gelmiyor. Bu butonlardan vaz geçemiyorsanız aşağıdaki yöntemi izleyerek bu butonların tekrar aktif olmasını sağlayabilirsiniz.
ilk yapmamız gereken gnome configuration editörünü kurmak.
# yum install gconf-editor  Kurulum tamamlandıktan sonra system tools un altında bulunan configuration editor u açıyoruz. Editörü açtıktan sonra desktop-&amp;gt;gnome-&amp;gt;shell-&amp;gt;windows yolunu izleyerek button_layout a çift tıklamak.
 Açılan pencerede :close yazan yere aşağıdaki şekilde değiştiriyoruz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>