<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sudo on Gökhan MANKARA</title>
    <link>https://www.gokhanmankara.com/tags/sudo/</link>
    <description>Recent content in sudo on Gökhan MANKARA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Mar 2015 14:15:19 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gokhanmankara.com/tags/sudo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sudo Komutlarının Loglanması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/sudo-komutlarinin-loglanmasi/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 14:15:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/sudo-komutlarinin-loglanmasi/</guid>
      <description>Daha önceki yazımda kullanıcıya nasıl sudo yetkisi verilebileceğinden bahsetmiştim. Bu yazıda da sudo yetkisi verdiğiniz kullanıcının uyguladığı komutları nasıl loglayacağımıza bakacağız. Önceki yazıda sudoers dosyasına kullanıcıyı eklemiştik, bu yazıda sudoers.d altına kullanıcıları oluşturacağız.
# vi /etc/sudoers.d/gokhan gokhan ALL=(ALL) NOPASSWD: LOG_INPUT: LOG_OUTPUT: ALL Defaults iolog_dir=/var/log/sudo-io/%{user} gokhan kullanıcısına şifresiz olarak sudo komutu çalıştırma yetkisi vermiş olduk. iolog_dir dizinini oluşturmamıza gerek yok, default olarak dizin oluşacaktır.
sudo-io dizinine baktığınızda birden fazla dosya oluştuğunu görürsünüz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudoers Listesine Kullanıcı Ekleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/05/sudoers-listesine-kullanici-ekleme/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2014 11:17:18 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/05/sudoers-listesine-kullanici-ekleme/</guid>
      <description>Synology DS212j NAS kullanıyorum. Nas cihazın dropbox mantığında çalışan Cloud Station özelliği mevcut. Nas cihazında oluşturduğunuz bir klasöre, bilgisayarınız ve akıllı telefonunuzdan erişebiliyorsunuz.
Cloud Station senkron yapabilmenizi sağlayan programı fedorada kurmak istediğinizde, kullanıcının bağzı komutları root yetkisine sahipmiş gibi çalıştırabilmeyi istiyor. O zaman root olarak çalıştırayım dediğinizde herhangi bir işlem yapmayıp, kurulumu gerçekleştirmiyor.
Geçiçi olarak kullanıcıya sudo izinleri verip, kurulumdan sonra bu izni iptal etmek için sudoers dosyasına kullanıcı adı ve verilecek izin düzeyini yazmamız gerekiyor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
