<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Gökhan MANKARA</title>
    <link>https://www.gokhanmankara.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Gökhan MANKARA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gokhanmankara.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Openvpn Kurulum Scripti</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</guid>
      <description>Daha önceki makalemde uzun uzun openvpn kurulumunu ve eas-rsa yapılandırmasını anlatmıştım.
Bu işlemleri uzun uzun uğraşmayıp, hazır bir script ile yapmak isteyenler için, centos,fedora ve debian için openvpn kurulum scriptini kullanarak kolayca openvpn, eas-rsa ayarlarını yapıp, belirlediği bir isimde ovpn dosyasını elde edebilir.
Aşağıdaki komutlar ile scripti indirip, çalıştırdığınızda size birkaç soru soracaktır,
# wget https://raw.githubusercontent.com/Nyr/openvpn-install/master/openvpn-install.sh # chmod +x openvpn-install.sh # ./openvpn-install.sh İlk önce OpenVPN nin dinleyeceği ip adresini belirtiyorsunuz. ( birden fazla ip adresi tanımlı interface olması durumunda)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Login Sonrası Screen Oturumlarını Görme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/08/login-sonrasi-screen-oturumlarini-gorme/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2015 17:36:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/08/login-sonrasi-screen-oturumlarini-gorme/</guid>
      <description>Daha önceki yazımda screen komutu kullanımından bahsetmiştim. Screen komutunu çok kullandığım için, kapatılmamış birden fazla screen oturumu olabiliyor, çoğunluklada unutuyorum. Sunucuya her login olduğumda screen’nin açık oturumlarını görebilmek için .bash_profile dosyasına ( RedHat tabanlı sistemler için) aşağıdaki scripti ekledim. Bu sayede sunucuya ssh üzerinden her bağlandığımda açık oturumları görebiliyorum.
if which screen &amp;gt;/dev/null; then screen -q -ls if [ $? -ge 10 ]; then screen -ls fi fi Last login: Sun Aug 30 05:45:37 2015 from 192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screen Komutu Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/08/screen-komutu-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2015 13:37:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/08/screen-komutu-kullanimi/</guid>
      <description>Screen komutu, linux sunucunuza ssh bağlantısı yaptıktan sonra birden fazla shell oturumları oluşturmanızı sağlar. Screen komutu kullanarak yeni bir shell oturumu açtığınızda, screen arkada yeni bir process oluşturur, eğer siz oturumdan Ctrl + a + d kombinasyonu ile ayrılsanız (detached ) bile screen komutu arkada oturumu çalıştırmaya devam eder ve daha sonra sizin aynı oturuma bağlanmasınıza olanak sağlar.
Screen komutu en çok, uzun sürecek bir scriptin terminal kapansa bile sonlanmamasını sağlamak için kullanılmaktadır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python - Gitlab Email Sender</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/05/python-gitlab-email-sender/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 13:45:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/05/python-gitlab-email-sender/</guid>
      <description>Gitlab kullanıyor iseniz, gitlab sunucunuzdaki post-receive hook scriptinin içerisine, aşağıdaki python scriptini her push işleminden sonra çalıştıracak şekilde ayarlamanız durumunda, script her çalıştığında oluşturduğu commits.db sqlite database’indeki short commit’i ile karşılaştırıp, değişikli var ise aşağıdaki mail gönderim formatında maili ‘to@domain.com’ adresine gönderir. Eğer db’de bulunmayan bir repo ile karşılaşması durumunda db’ye repo’yu insert eder.
#!/usr/bin/env python __author__ = &amp;#34;Gokhan MANKARA &amp;lt;gokhan@mankara.org&amp;#34; import gitlab import sqlite3 as sql import requests import smtplib import os import email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xenserver&#39;da Sanal Sunucuların Görünmemesi</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/xenserverda-sanal-sunucularin-gorunmemesi/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 13:54:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/xenserverda-sanal-sunucularin-gorunmemesi/</guid>
      <description>XenServer host sunucudaki elektrik kesintisi yada benzer fiziksel sorunlar sebebiyle, storage üzerindeki sanal makineler kapanmadan bilgisayar resetlenebilir, kapanabilir veya fiziksel arıza yüzüden hiç açılmayabilir. Bu durumda ilgili host bilgisayar kapanmadan önce üzerinde çalışan sanal makineler Xencenter arayüzünde kaybolur. Haliyle sanal makineyi başka bir host bilgisayara taşımak da mümkün olmaz. Peki bu durumdan nasıl kurtulunur.
Pool üzerindeki bir host bilgisayarın konsoluna bağlandıktan sonra “xe host-list” komutu işletilir. Havuzdaki host makineler listelenir. Düşen host makine tespit edilip id, sonraki komutta kullanılmak üzere alınır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Watchdog İle Dizin İzleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/python-watchdog-ile-dizin-izleme/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 14:01:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/python-watchdog-ile-dizin-izleme/</guid>
      <description>Script real time olarak, arguman verdiğiniz path’i ve alt klasörlerini izleyerek, yeni oluşan yada silinen dosyaları bilgilendirme maili gönderen python scripti. Cron’a ekleyerekte arka planda sürekli çalışmasını sağlayabilirsiniz. Cron kullanımı hakkında bilginiz yok ise, bu yazımı inceleyebilirsiniz.
./check_dir.py /home/gokhan/Desktop Mail içeriği,
/home/gokhan/Desktop/file-5.22-1.fc22.src.rpm deleted: file-5.22-1.fc22.src.rpm #!/usr/bin/env python3.4 __author__ = &amp;#39;Gokhan MANKARA &amp;lt;gokhan@mankara.org&amp;gt;&amp;#39; import time import sys import smtplib import socket from email.mime.multipart import MIMEMultipart from email.mime.text import MIMEText from watchdog.observers import Observer from watchdog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudo Komutlarının Loglanması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/sudo-komutlarinin-loglanmasi/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 14:15:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/sudo-komutlarinin-loglanmasi/</guid>
      <description>Daha önceki yazımda kullanıcıya nasıl sudo yetkisi verilebileceğinden bahsetmiştim. Bu yazıda da sudo yetkisi verdiğiniz kullanıcının uyguladığı komutları nasıl loglayacağımıza bakacağız. Önceki yazıda sudoers dosyasına kullanıcıyı eklemiştik, bu yazıda sudoers.d altına kullanıcıları oluşturacağız.
# vi /etc/sudoers.d/gokhan gokhan ALL=(ALL) NOPASSWD: LOG_INPUT: LOG_OUTPUT: ALL Defaults iolog_dir=/var/log/sudo-io/%{user} gokhan kullanıcısına şifresiz olarak sudo komutu çalıştırma yetkisi vermiş olduk. iolog_dir dizinini oluşturmamıza gerek yok, default olarak dizin oluşacaktır.
sudo-io dizinine baktığınızda birden fazla dosya oluştuğunu görürsünüz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zfsonlinux Ram Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/zfsonlinux-ram-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 14:42:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/zfsonlinux-ram-kullanimi/</guid>
      <description>Zfsonlinux kurulumunu ve yapılandırmasını önceki yazımda değinmiştim. Bu yazıda da zfs’in tüm sistemdeki boş rami kullanmaması ( yoğun olarak diske yazma işleminin gerçekleşmesi durumunda, sistem swap kullanımına geçebiliyor ) için yapılması gereken düzenlemeden bahsedeceğim.
Modprobe.d altında zfs.conf adında bir dosya oluşturuyoruz. Bu conf dosyasına zfs’in kullanım parametlerini gireceğiz. Bu yazıda zfs’in kullanmasını istediğimi max ram miktarını 8Gb olarak ayarlayacağız.
# vi /etc/modprobe.d/zfs.conf options zfs zfs_arc_max=8589934592 Ayarların aktif olabilmesi için sistemi yeniden başlatmamız gerekiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maildeki Ekli Dosyayı İndiren Python Script</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/maildeki-ekli-dosyayi-indiren-python-script/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 14:51:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/maildeki-ekli-dosyayi-indiren-python-script/</guid>
      <description>Mail içerisinde gelen ekli dosyayı IMAP SSL bağlantısı sağlayarak indirdikten sonra, okundu olarak işaretleyip, okundu olarak işaretlenen maillerin deleted olarak etiketlenmesini sağlayan python scripti.
#!/usr/bin/env python import email import getpass import imaplib import os detach_dir = &amp;#39;.&amp;#39; # directory where to save attachments (default: current) user = &amp;#34;username&amp;#34; pwd = &amp;#34;password&amp;#34; # connecting to the gmail imap server m = imaplib.IMAP4_SSL(&amp;#34;mail.domain.com&amp;#34;) m.login(user, pwd) m.select(&amp;#34;INBOX&amp;#34;) # here you a can choose a mail box like INBOX instead # use m.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zfsonlinux Kurulumu Ve Yapılandırması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/02/zfsonlinux-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 10:45:52 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/02/zfsonlinux-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</guid>
      <description>Zfs, yüksek ölçeklenebilirliğe uyumlu, aşağıdaki kriterleri dikkate alarak dizayn edilmiş dosya sistemi ve mantıksal hacim yöneticidir.
 Veri bütünlüğü Basit depolama yönetimi Her şeyi online olarak yapabilmesi  Bsd sistemlerde default olarak gelen zfs dosya sistemini, zfsonlinux kurarak linux sistemlerde de kullanma imkanı bulabiliyoruz.
Zfsonlinux Kurulumu Redhat tabanlı işletim sistemi için zfsonlinux download sayfasından 6 ve 7 dağıtımları için gerekli rpm repolarını indirebilirsiniz. Bu yazıda Centos 6 için kurulum yapılacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonding Network Interface Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/10/bonding-network-interface-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 11:05:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/10/bonding-network-interface-kullanimi/</guid>
      <description>RedHat tabanlı işletim sistemlerinde iki veya daha fazla ethernet interface olması durumunda bonding network interface kullanarak, ethernetlerin load balance bond, round-robin bond ya da fault tolerant bond şeklinde çalışması sağlanabilmektedir. Bu sayede bir interface down olması durumunda sunucuya erişim ikinci interface üzerinden devam edecektir.
Sunucumuzun bond interface ayarlarını aşağıdaki ip adresine göre yapacağız.
 Bond Interface Oluşturma # vi /etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-bond0 DEVICE=bond0 IPADDR=172.16.41.10 NETMASK=255.255.255.0 GATEWAY=172.16.41.1 ONBOOT=yes BOOTPROTO=none USERCTL=no Eth0 ve Eth1 Interfacelerin Düzenlenmesi #vi /etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-eth0 DEVICE=eth0 ONBOOT=yes BOOTPROTO=none HWADDR=00:1F:29:E6:EB:2A USERCTL=no MASTER=bond0 SLAVE=yes #vi /etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-eth1 DEVICE=eth1 ONBOOT=yes BOOTPROTO=none HWADDR=00:26:55:35:24:FF USERCTL=no MASTER=bond0 SLAVE=yes Fault Tolerant ( Aktif/Pasif Mod ) Ben bond çalışma modunu aktif/pasif moda göre düzenleyeceğim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vimdiff Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/09/vimdiff-kullanimi/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 15:04:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/09/vimdiff-kullanimi/</guid>
      <description>İki yada daha fazla txt dosyalarının, vim editörün diff mode özelliğini kullanarak diff farkını görmek için kullanılır. Vim text editörünün diff modda çalıştırılması ( vim -d ) ile vimdiff komutunu vererek çalıştırmak arasında bir fark yoktur. Aşağıdaki resimdeki gibi dosyalar açıldığında koyu kırmızı satırlar, iki dosya arasındaki diff farkını gösterir. –#########– şeklinde dosyaların başında ve sonunda görünmesinin sebebi, o satırların iki dosyada da aynı olmasıdır. Vimdiff, fark bulunmayan satırları göstermez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngxtop Gercek Zamanlı Nginx Log Monitorleme Aracı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/07/ngxtop-gercek-zamanli-nginx-log-monitorleme-araci/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2014 15:15:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/07/ngxtop-gercek-zamanli-nginx-log-monitorleme-araci/</guid>
      <description>Ngxtop, nginx web serverın loglarını gerçek zamanlı okuyarak, tanımlanan değişkenlere göre sitenize gelen sorguları hızlı ve kolay şekilde terminal üzerinden yorumlamanızı sağlayan bir programdır.
Python ile yazıldığından, python paketlerinin kurulumunda kullanılan pip aracı ile yada easy_install ile kolayca kurulumunu yapabilirsiniz.
Ngxtop Kurulumu Sisteminizde pip kurulu değil ise, ilk önce epel reposunda bulunan python-pip paketini kurmanız gerekiyor.
# rpm -Uvh http://dl.fedoraproject.org/pub/epel/6/x86_64/epel-release-6-8.noarch.rpm # yum install python-pip Python-pip paketinin kurulumundan sonra artık pip komutu ile ngxtop programını kurabiliriz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LVM disk genişletme işlemi ve örnek uygulaması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/06/lvm-disk-genisletme-islemi-ve-ornek-uygulamasi/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 15:26:39 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/06/lvm-disk-genisletme-islemi-ve-ornek-uygulamasi/</guid>
      <description>LVM (Logical Volume Manager), mantıksal hacim yönetimi olarak çevirebileceğimiz, sistem üzerinde disk kümesi yada kümeleri oluşturmaya olanak sağlayan bir disk yönetim sistemidir. LVM kullanarak mevcut disk sistemi üzerinde online olarak yeniden boyutlandırmaya olanak sağlamaktadır.
Eğer sisteminiz default ayarlar ile kurulum yapıldıysa, disk yapınız büyük olasılıkla LVM ile yapılandırılmıştır. Bir çok dağıtım default olarak LVM disk yapısını kullanmaktadır.
LVM olarak yapılandırılmış bir sunucuda disk alanını genişletmek için nasıl bir yöntem izlenmesi gerektiğine bakacağız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Küçük Notlar - Ssh Ile Çift Tire Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/06/kucuk-notlar-ssh-ile-cift-tire-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 11:01:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/06/kucuk-notlar-ssh-ile-cift-tire-kullanimi/</guid>
      <description>SSH üzerinde çalışırken, başka bir uzak sunucuda, sunucuya dosya indirmek yada bir klasörün içeriğini görmek için ssh komutundan sonra çift tire ( double dash ) koyarak, sunucuya ssh bağlantısı ile giriş yapmadan uzak sunucuda komut çalıştırabilirsiniz.
Küçük Notlar - Ssh Ile Çift Tire Kullanımı SSH üzerinde çalışırken, başka bir uzak sunucuda, sunucuya dosya indirmek yada bir klasörün içeriğini görmek için ssh komutundan sonra çift tire ( double dash ) koyarak, sunucuya ssh bağlantısı ile giriş yapmadan uzak sunucuda komut çalıştırabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudoers Listesine Kullanıcı Ekleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/05/sudoers-listesine-kullanici-ekleme/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2014 11:17:18 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/05/sudoers-listesine-kullanici-ekleme/</guid>
      <description>Synology DS212j NAS kullanıyorum. Nas cihazın dropbox mantığında çalışan Cloud Station özelliği mevcut. Nas cihazında oluşturduğunuz bir klasöre, bilgisayarınız ve akıllı telefonunuzdan erişebiliyorsunuz.
Cloud Station senkron yapabilmenizi sağlayan programı fedorada kurmak istediğinizde, kullanıcının bağzı komutları root yetkisine sahipmiş gibi çalıştırabilmeyi istiyor. O zaman root olarak çalıştırayım dediğinizde herhangi bir işlem yapmayıp, kurulumu gerçekleştirmiyor.
Geçiçi olarak kullanıcıya sudo izinleri verip, kurulumdan sonra bu izni iptal etmek için sudoers dosyasına kullanıcı adı ve verilecek izin düzeyini yazmamız gerekiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenVPN için ovpn profil dosyası hazırlama</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/03/openvpn-icin-ovpn-profil-dosyasi-hazirlama/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 11:25:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/03/openvpn-icin-ovpn-profil-dosyasi-hazirlama/</guid>
      <description>Vpn seçenekleri içerisinde ücretli, ücretsiz bir çok vpn seçeneği bulunmakta. Bunlardan ücretsiz olanlar insanın gözünde bilgilerimi ( şifre vb. ) kaydediyor mu acaba endişesi yaratırken, ücretli olanlar da ücretsizler gibi aynı endişeleri yaratabilir. Ek olarak bu hizmetler de bir çok müşteriye hizmet verdikleri için trafik vb. limitlemeler mevcut.
Bu tür endişeleri taşımamak ve herhangi bir limitlemeden etkilenmemek için, 5 dolara alacağınız bir sanal sunucuya ( vds ) openvpn kurarak, akıllı telefonunuzdan, bilgisayarınızdan farklı sertifikalar ile endişe duymadan bağlanabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centos Ramdisk Oluşturma</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/centos-ramdisk-olusturma/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 12:13:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/centos-ramdisk-olusturma/</guid>
      <description>Sunucularda ramdisk kullanım amacı, genel olarak yoğun disk kullanıma neden olan sistemlerde, sunucunun resetlenmesinde verilerin kaybolmasının önemli olmadığı dosyaların ( tmp dizinine yazılan mysql dosyaları vb. ) ram alanında tutularak sunucunun performansını arttırmak içindir.
Bir sunucunun en yavaş donanımı harddisktir. Özellikle yoğun kullanılan mysql sorgularında mysql, tmp dizinine yoğun şekilde okuma yazma yaptığından harddisk buna yetişemez ve sorguların birikmesine, sunucu loadlarının yükselmesine, swap alanının dolmasına, bir web sitesi barındırılıyor ise sitenin geç açılmasına varan sebeblerin önüne geçmek için mysql tmp dosyası ramdiskte tutulur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kullanıcıları Varsayılan Olarak Home Dizini Olmadan Oluşturma</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/kullanicilari-varsayilan-olarak-home-dizini-olmadan-olusturma/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 13:24:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/kullanicilari-varsayilan-olarak-home-dizini-olmadan-olusturma/</guid>
      <description>Centos’da değişik amaçlar için adduser komutu ile başka bir parametre girmeden oluşturduğunuz kullanıcılarda, home dizinini varsayılan olarak oluşturmak istemiyor iseniz, aşağıdaki yöntem ile bunu sağlayabilirsiniz.
# vi /etc/login.defs login.defs dosyasında CREATE_HOME satırı varsayılan olarak yes şeklindedir. CREATE_HOME no diyerek kaydederseniz, varsayıılan olarak home dizini yaratılmayacaktır.
CREATE_HOME no Klasik olarak parametre kullanarak aşağıdaki komut ile “login.defs” dosyasında değişiklik yapmadan, home dizini oluşturmayabilir, ayrıca kullanıcının login olmasını da engelleyebilirsiniz.
# adduser -M -s /sbin/nologin gokhan </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shc İle Bash Shell Script Şifreleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/shc-ile-bash-shell-script-sifreleme/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:29:40 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/shc-ile-bash-shell-script-sifreleme/</guid>
      <description>SHC, binary formatında scriptlerinizi şifrelemeye yarayan bir programcık. Yazdığınız bash scriptleri şifreleyerek kodların okunamamasını sağlayabilirsiniz.
SHC’nin kurulumuna bakacak olursak,
# wget http://www.datsi.fi.upm.es/~frosal/sources/shc-3.8.9.tgz # tar -xvf shc-3.8.9.tgz # cd shc-3.8.9 # make SHC kullanımı;
shc Usage: shc [-e date] [-m addr] [-i iopt] [-x cmnd] [-l lopt] [-rvDTCAh] -f script Basit bir script oluşturarak shc ile scripti şifreleyelim,
#!/bin/bash  echo -n &amp;#34;İsminiz nedir?: &amp;#34; read name echo &amp;#34;Merhaba $name&amp;#34; # .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asithappens Gerçek Zamanli Network Monitörleme Aracı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/01/asithappens-gercek-zamanli-network-monitorleme-araci/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 13:39:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/01/asithappens-gercek-zamanli-network-monitorleme-araci/</guid>
      <description>Windowsda çalışan stg programının linux alternatifini ararken karşılaşığım oldukça kullanışlı network monitör programı olan AsItHappens, GNU lisansı ile dağıtılan, ayrıca windows versiyonuda bulunan, gerçek zamanlı network istatistik grafiğini alabileceğiniz, java tabanlı bir network aracı.
OID, Network Response, işlemci ve ram kullanımı gibi bir çok özelliği SNMP üzerinden okuyabilme özelliğine sahip.
Kurulum gereksinimi olarak sistemde, Java Runtime Environment (JRE) ya da Java Development Kit (JDK) version 6 veya üstü bir versiyonun kurulu olması gerekiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citrix Xenserver Üzerinde Hotfix Güncellemesi</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/11/citrix-xenserver-uzerinde-hotfix-guncellemesi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 15:22:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/11/citrix-xenserver-uzerinde-hotfix-guncellemesi/</guid>
      <description>Citrix’in XenServer 6.2 ve sonrasında open source olacağını, RedHat daki gibi, XenCenter üzerinden güvenlik güncelleştirmeleri vb işlemlerin lisans satın alınması durumunda yapılabileceğini duyurmasından itibaren, XenCenter üzerinde kullanamadığınız bir çok özelliği kullanma imkanı doğdu. Kullanamadığınız bir özellik olarak XenCenter üzerinden hostların hotfix güncellemelerini yapamıyorsunuz. Eğer lisansınız mevcut ise XenCenter üzerinden Tools &amp;gt; Install Update bölümüne gelerek, indirdiğiniz güncellemeyi ve güncellenecek hosttu seçtikten sonra otomatik güncellemesini sağlayabilirsiniz. Bu tabi lisans almanız durumunda size verilen nimetlerden biri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ncdu Disk Alanı Kullanımı Analiz Aracı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/10/ncdu-disk-alani-kullanimi-analiz-araci/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 15:30:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/10/ncdu-disk-alani-kullanimi-analiz-araci/</guid>
      <description>Ncdu, komut satırı üzerinden, disk kullanımını gösteren, hızlı, yön tuşları ile dizinler içerisinde gezinebildiğiniz, komut satırı aracıdır. En güzel tarafı “/” dizininde “ncdu” komutunu çalıştırdığınızda, tüm alt dizinleri de hesaplayarak, yön tuşları ile alt dizin ve üst dizinlerde tekrar dizin kullanımını hesapamaya gerek kalmadan gezebilmenize olanak vermesidir. Bu sayede “du” komutunda olduğu gibi, “/” dizinindeki dizinlerin boyutunu hesaplayıp, bir alt dizinde tekrar “du” komutunu çalıştırmanıza gerek kalmamakta.
Ncdu varsayılan ayarlar ile, otomatik olarak her saniyede 10 defa ekranın dizin kullanımını güncellemekte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nginx Php Fpm Güvenlik Ayarları</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/09/nginx-php-fpm-guvenlik-ayarlari/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2013 15:40:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/09/nginx-php-fpm-guvenlik-ayarlari/</guid>
      <description>Web sunucu olarak kullandığınız nginx, php-fpm bir sunucuda, bir web sitesinde meydana gelen güvenlik açıklarından diğer sitelerinde etkilenmemesini isteyebilirsiniz. Bu durumda Apache’de kullanılan suphp yada suexec benzeri bir yapıyı php-fpm’de de kullanabilirsiniz. Bu yapı Apache/PHP deki gibi php’yi suphp/suexec olarak derlemek yerine, php-fpm’de kullanıcıyı bir pool içine hapsederek, domain kullanıcısını kısıtlamış oluyorsunuz.
Centos 6.4 sistemde anlatacak olursak,
PHP-FPM servisinde default pool conf dosyası www.conf şeklinde geçiyor. Biz sitelerimiz için anımsatıcı bir conf dosyası kullanacağız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postfix - Mail Çıkıs İp Adresini Değiştirme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/09/postfix-mail-cikis-ip-adresini-degistirme/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2013 10:39:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/09/postfix-mail-cikis-ip-adresini-degistirme/</guid>
      <description>Postfix için mail çıkış ( outgoing ) ip adresini değiştirme istediğinizde, google aralamarında en çok karşınıza çıkan main.cf deki inet_interfaces satırına yeni mail çıkış ip adresini yazmak yada smtp_bind_address şeklinde bir satır ekleyerek yeni mail çıkış ip adresini belirtmeniz şeklindedir. Main.cf dosyasında yapmış olduğunuz bu işlem ile postfix gelecek olan mailleri ( incoming mail ) sadece bu ip adresinden dinleyecektir. Sonuçta mail çıkış ip adresimiz değişmemiş olacaktır.
Mail çıkış ip adresini değiştirmek için master.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Scripti İle Backup Tarihi Kontrolü</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/07/python-scripti-ile-backup-tarihi-kontrolu/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 10:46:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/07/python-scripti-ile-backup-tarihi-kontrolu/</guid>
      <description>Sunucu yedeklerinin locale alınması gerektiği ve uzun süre takip edilemedi durumlarda, gereksiz disk kullanımının önüne geçmek ve ek önlem olarak backupların sunucunun localinin dışarısında başka bir yerde de tutmak ( sunucunun çökmesine, disklerin erişilemeyecek şekilde sorun olması durumuna karşın ) için, belli bir günden sonra birikmiş backupları belirlediğim mail adresine mail göndererek, backupları başka bir alana indirmem gerektiğini hatırlatan bir script yazmak istedim.
Script kısaca belirlediğiniz dizindeki dosyaların oluşturulma tarihleri ve bugünün tarihine bakıp, aradan 7 gün geçmiş ise scriptte belirtilen mail adresine bilgilendirme maili gönderiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openvpn Kurulumu Ve Yapılandırması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/06/openvpn-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 10:57:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/06/openvpn-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</guid>
      <description>Bu makalede CentOS 6 üzerinde openvpn kurulumunu, yapılandırılmasını ve vpn’e client olarak bağlanacak olan Fedora üzerinden ssh ile vpn’e client olarak nasıl bağlanabileceğinize değineceğiz. Kurulumu yaptığım sırada openvpn versiyonu 2.3.1 şeklinde idi. Makalenin devamında göreceğiniz openvpn-2.3.1 dizini, openvpn sürümünün değişmesi durumunda sizde farklı olarak görünebilir.
RPM üzerinden OpenVPN kurmak için EPEL reposunu sunucuya yüklemeniz gerekiyor.
#wget http://mirror.vit.com.tr/mirror/Epel/6/x86_64/epel-release-6-8.noarch.rpm #rpm -Uvh epel-release-6-8.noarch.rpm #yum install openvpn OpenVPN kurulumu tamamlandıktan sonra sample-config olarak gelen conf dosyalarını /etc/openvpn altına kopyalayacağız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citrix Xenserverda Iso Disk Alanı Oluşturma</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/05/citrix-xenserverda-iso-disk-alani-olusturma/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 11:15:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/05/citrix-xenserverda-iso-disk-alani-olusturma/</guid>
      <description>Sürekli Vmware ESX kullanan biri, Citrix XenServer kullanmaya başladığında ilk bocalayacağı nokta, VDSe isoyu nerden mount edeceğim olacaktır. Citrix XenServerda VDSlere iso mount edebilmek için NFS olarak bir disk eklemeli yada Windows File Sharing ( CIFS ) denen iso depo alanı oluşturabilirsiniz. Bunun yanında mevcut local diskinizde bir klasör oluşturup içerisine iso dosyalarını yükleyerek, bu klasörü bir iso depo alanı olarak da gösterebilirsiniz.
Local diskinizde bir klasör oluşturup, bu klasörü iso depo alanı olarak nasıl kullanacağımıza bakalım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nagios Bildirimlerini Smtp Auth İle Göndermek</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/04/nagios-bildirimlerini-smtp-auth-ile-gondermek/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 11:23:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/04/nagios-bildirimlerini-smtp-auth-ile-gondermek/</guid>
      <description>Nagios, standart olarak unix sistemlerde kullanılan mail (sembolik link olarak mailx’e bağlanmıştır) programı ile bildirimleri stmp auth özelliğini kullanmadan direk olarak commands.cfg dosyasında tanımlanan mail adresini gönderir.
Maillerin terminal üzerinden gönderildiği, spam maillerin hiç olmadığı yada en azından günümüzdeki gibi spam mail gönderimlerinin normal mail gönderimlerine nazaran 2 katından bile fazla olmadığı zamanlarda ( Çağrı Ersen’nin syslogs sitesinde yayınladığı istatistik buna çok güzel bir örnek ), insanların mail gönderimlerinde spama düşme endişeleri olmadığı için rahatlıkla kullandıkları bir uygulama olan mail, bugün sistem yöneticilerin spam filtrelerine takılma endişelerinden dolayı, farklı arayışlar içine itmiştir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nix Sistemlerde Single Mod Şifre Koruması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/04/nix-sistemlerde-single-mod-sifre-korumasi/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 11:33:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/04/nix-sistemlerde-single-mod-sifre-korumasi/</guid>
      <description>Single Modu çok sık kullanmasakta, sistemde bir sorun olduğunda, root şifresinin resetlenmesi gerektiğinde sıklıkla baş vurduğumuz bir çalışma seviyesidir (runlevel) Fiziksel olarak erişim sağlanabilen her sunucu single modda açılarak sunucuya izinsiz erişim sağlayıp, sunucu üzerinde her türlü müdale sağlanılabilir.
Bu tür erişimlere bir nebze olsada engel olmak için, sunucunuzun single modda açılması sırasında root şifresinin girilmesini zorunlu hale getirebilirsiniz.
Centos/RedHat/SL için;
/etc/sysconfig/init dosyasını herhangi bir editör ile açarak, en altta bulunan SINGLE satırını aşağıdaki şekilde değiştirmek yeterli olacaktır</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Reader&#39;dan Sonra...</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/03/google-readerdan-sonra/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2013 11:38:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/03/google-readerdan-sonra/</guid>
      <description>Google Reader’ın yaşam hayatına son verileceğinin duyurulmasından sonra, rss kullanıcıları birçok alternatifleri araştırmaya başladı.
Ben de bu alternatiflerden, bizzat kullandığım, rss hizmeti veren sitelerin yanında kendi sunucunuza kurabileceğiniz birkaç alternatifi paylaşmak istedim.
Selfoss Kendi rss’imi kendim yönetmek istiyorum diyenler için oldukça güzel bir Rss Feed Scripti. Web tabanlı ve mobile olarak çok rahat kullanabileceğiniz bir arayüze sahip. Mysql, Postgresql ve Sqlite databaselerini destekleyen script aynı zamanda Google Reader’dan alacağınız OPML ile Rsslerinizi yükleme imkanıda sunmakta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postfix - Mail Kuyruğu Queue İşlemleri</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2012/08/postfix-mail-kuyrugu-queue-islemleri/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2012 11:48:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2012/08/postfix-mail-kuyrugu-queue-islemleri/</guid>
      <description>Yoğun olarak kullanılan mail servislerinde, karşı sunucunun cevap vermemesi yada göndermeye çalıştığınız mail boyutunun büyük olmasından kaynaklanan, bunların dışında da mail servisiniz üzerinden spam yapılması sebebi ile mail kuyruğunun şişmesine neden olan sorunlarla karşılaşılabilmektedir. Bu durumda mailleriniz kuyrukta birikmekte, göndermiş olduğunuz maillerin geç gitmesi gibi sorunlarla karşılaşılmakta.
Kuyrukta biriken mailleri görmek için,
# mailq Kuyrukta biriken maillerin çokluğu acaba sunucudan spam mı yapılıyor endişesi doğurabilir. Bu durumda kuyrukta biriken maillerin id lerini görerek içeriklerini okuyabiliriz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postfix - Mail Başlığına Göre Filtreleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2012/06/postfix-mail-basligina-gore-filtreleme/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 11:56:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2012/06/postfix-mail-basligina-gore-filtreleme/</guid>
      <description>Mail kullanımının artması ile birlikte günümüzde internet üzerindeki trafiğin büyük bir kısmını spam mailler oluşturmaktadır.
Mail sunucularının hemen hemen hepsinde spam mailleri engellemek için RBL ( Realtime Blockhole List ) ler kullanılır. Bunlara örnek olarak Spamhaus , Spamcop ve ayrıca greylist olarak postgrey verilebilir.
Postfix’de mail başlığına göre filtreleme yapmak için,
main.cf dosyasının içerisinde bulunan aşağıdaki satırın başındaki “#” işareti kaldırarak aktfi etmeniz gerekir.
header_checks = regexp:/etc/postfix/maps/header_checks Daha sonra postfix dizininin ( elle derleme esnasında başka bir yere kurulum yapmadı iseniz /etc/postfix in altındadır ) içinde bulunan header_checks dosyasını açarak engellemek istediğiniz mail başlığını yazmanız gerekmektedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome 3 - Masaüstünü Göster Kısayolu</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2011/12/gnome-3-masaustunu-goster-kisayolu/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 13:55:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2011/12/gnome-3-masaustunu-goster-kisayolu/</guid>
      <description>Gnome 3 hayatımıza girdiğinden beri Gnome 2.x kullanımın kolaylığından sonra Gnome 3 ile cebelleşir olduk çıktık. Gnome 2.x de bütün kısayolları oluşturduğunuz paneller artık Gnome 3 de kullanılamıyor. Bunun yerine sol üst köşede duran Activities yazısına tıkladığınızda karşınıza gelen ekranın sol kenarına kısayollarınızı ekleyebiliyorsunuz. Gnome 2.x zamanlarında benim tercihim olan kısayol butonunu panele ekleme yöntemi olmayışı Gnome 3.x de klavye kısayollarını kullanmaya itti.
Masaüstünü göster kısayolu ayarlamaz iseniz başlangıçta kapalı olarak gelmekte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postfix - Mail Adres Bazlı Engelleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2011/09/postfix-mail-adres-bazli-engelleme/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 14:00:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2011/09/postfix-mail-adres-bazli-engelleme/</guid>
      <description>Size sürekli reklam gönderen mail adresini postfix sunucusu üzerinde sizin mail kutunuza gelmeden engellemek oldukça basit.
Bunun için;
# cd /etc/postfix # vi sender_access sender_access dosyasına engelemek istediğiniz mail adresini aşağıdaki formatta yazıyorsunuz.
info@domain.com REJECT Daha sonra postmap komutu ile database ini oluşturuyorsunuz.
# postmap hash:sender_access Main.cf dosyasına mail geldiğinde sender_access dosyasını kontrol etmesi için ;
submission_recipient_restrictions = check_sender_access hash:/etc/postfix/sender_access,permit kuralını yazıyoruz.
Değişikliğini yaptığımız main.cf dosyasını kaydedip postfix’e restart atıyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postfix,mysql,dovecot,tls,ssl Postgrey Kurulumu ve Yapılandırması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2011/08/postfixmysqldovecottlsssl-postgrey-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 14:06:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2011/08/postfixmysqldovecottlsssl-postgrey-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</guid>
      <description>Bu yazıda postfix mail server ile birlikte Dovecot kurulumunu deneyeceğiz. Bunun yanında sanal kullanıcıların saklanması için mysql serverını kullanacağız. Sanal domainleri ve kullanıcıları oluşturabilmeniz için postfix admin den yararlanacağız. Bütün bu kurulumlar RedHat,Centos 5.x için anlatılacaktır.
Postfix Kurulumu # yum install postfix komutu ile postfixi çok rahat bir şekilde kurabilirsiniz. Yalnız biz mail server kurulumumuzda mysql üzerinde sanal kullanıcıları tutacağımız için yukarıdaki komut ile kurmanız halinde postfix mysql desteği ile kurulmamış olacaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome 3 - Masaüstüne İkon Ekleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2011/07/gnome-3-masaustune-ikon-ekleme/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 14:31:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2011/07/gnome-3-masaustune-ikon-ekleme/</guid>
      <description>Bildiğiniz gibi Fedora 15 ile birlikte Gnome 3 gelmekte. Gnome 3 kullanırken en sıkıntı çektiğim nokta Gnome 2.x deki gibi masaüstüne klasör, kısayol vb ikonları ekleyememek oluşuydu.Bunun üstesinden gelmek için Fedora depolarında olan gnome-tweak-tool adındaki küçük programı kurmanız gerekiyor.
Gnome-tweak-tool Kurulumu Kurulum oldukça basit. Aşağıdaki komut ile fedora deposundan programı kurabiliyorsunuz.
# su -c &amp;#34;yum install gnome-tweak-tool&amp;#34; Program kurulumundan sonra aplications kısmından
 search alanına gnome yazarak çıkan sonuçlardan Tweak Advanced Settings uygulamasını çalıştırıyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simge Durumunu Küçült Butonu - Gnome 3</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2011/06/simge-durumunu-kucult-butonu-gnome-3/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 14:40:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2011/06/simge-durumunu-kucult-butonu-gnome-3/</guid>
      <description>Bildiğiniz gibi gnome 3 ü ilk kurduğunuzda pencerelerde simge durumunu küçük ve ekranı kapla gibi butonlar artık gelmiyor. Bu butonlardan vaz geçemiyorsanız aşağıdaki yöntemi izleyerek bu butonların tekrar aktif olmasını sağlayabilirsiniz.
ilk yapmamız gereken gnome configuration editörünü kurmak.
# yum install gconf-editor Kurulum tamamlandıktan sonra system tools un altında bulunan configuration editor u açıyoruz. Editörü açtıktan sonra desktop-&amp;gt;gnome-&amp;gt;shell-&amp;gt;windows yolunu izleyerek button_layout a çift tıklamak.
 Açılan pencerede :close yazan yere aşağıdaki şekilde değiştiriyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unix Shell Script - Bağlı Kullanıcıların Durumu, İşlemci ve Ram Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/08/unix-shell-script-bagli-kullanicilarin-durumu-islemci-ve-ram-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 14:51:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/08/unix-shell-script-bagli-kullanicilarin-durumu-islemci-ve-ram-kullanimi/</guid>
      <description>Oldukça kullanışlı 3 tane Linux/Unix shell scriptlerini sizinle paylaşmak istiyorum.
Bunlardan birincisi, arkada çalışan programların ne kadar işlemci ve ram kullandıklarını çıktı olarak ekrana veriyor.
#! /bin/bash #List processes based on %cpu and memory usage echo &amp;#34;Start Time&amp;#34; `date` # By default, it display the list of processes based on the cpu and memory usage # if [ $# -eq 0 ] then echo &amp;#34;List of processes based on the %cpu Usage&amp;#34; ps -e -o pcpu,cpu,nice,state,cputime,args --sort pcpu # sorted based on %cpu echo &amp;#34;List of processes based on the memory Usage&amp;#34; ps -e -orss=,args= | sort -b -k1,1n # sorted bases rss value # If arguements are given (mem/cpu) else case &amp;#34;$1&amp;#34; in mem) echo &amp;#34;List of processes based on the memory Usage&amp;#34; ps -e -orss=,args= | sort -b -k1,1n ;; cpu) echo &amp;#34;List of processes based on the %cpu Usage&amp;#34; ps -e -o pcpu,cpu,nice,state,cputime,args --sort pcpu ;; *) echo &amp;#34;Invalid Argument Given \n&amp;#34; echo &amp;#34;Usage : $0mem/cpu&amp;#34; exit 1 esac fi echo &amp;#34;End Time&amp;#34; `date` exit 0 $.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Küçük Notlar - Wc Komutu</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/08/kucuk-notlar-wc-komutu/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2010 14:56:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/08/kucuk-notlar-wc-komutu/</guid>
      <description>Bir dosyadaki kelime, byte ve satırları saymak için “wc” komutu kullanılır. Kullanım şekli;
wc [OPTION]... [FILE]... şeklindedir. c: Dosyadaki byteları sayar. l : Dosyadaki satırları sayar. w: Dosyadaki kelimeleri sayar. L: Dosya içindeki en uzun satırın boyutunu gösterir. [Gokhan@localhost ~]$ wc /etc/DIR_COLORS 213 735 4439 /etc/DIR_COLORS [Gokhan@localhost ~]$ wc -c /etc/DIR_COLORS 4439 /etc/DIR_COLORS [Gokhan@localhost ~]$ wc -l /etc/DIR_COLORS 213 /etc/DIR_COLORS [Gokhan@localhost ~]$ wc -w /etc/DIR_COLORS 735 /etc/DIR_COLORS [Gokhan@localhost ~]$ wc -L /etc/DIR_COLORS 77 /etc/DIR_COLORS </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Küçük Notlar - Head Ve Tail Komutu</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/08/kucuk-notlar-head-ve-tail-komutu/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 14:59:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/08/kucuk-notlar-head-ve-tail-komutu/</guid>
      <description>Bağzı durumlarda büyük boyuttaki dosyaların baştan ilk 6-7 satırını yada sondan 6-7 satırını okumamız gerekebilir. Bu durumlar head ve tail komutlarını kullanarak baştan ve sondan istediğimiz kadar satırın konsolda gözükmesini sağlayabiliriz.
Örnek çıktı dosyası olarak DIR_COLORS içindeki ilk 5 satırın çıktısını görüyorsunuz.
$head -5 /etc/DIR_COLORS # Configuration file for the color ls utility # Synchronized with coreutils 8.5 dircolors # This file goes in the /etc directory, and must be world readable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tmpwatch İle Tmp Klasörünü Temizleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/07/tmpwatch-ile-tmp-klasorunu-temizleme/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 15:03:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/07/tmpwatch-ile-tmp-klasorunu-temizleme/</guid>
      <description>Bugün /tmp klasörünün şişmesinden nasıl kurtulurum diye araştırma yaparken Red Hat tarafından geliştirilen tmpwatch komutu ile karşılaştım.
tmpwatch komutu oldukça kullanışlı /tmp klasörü içinde dosyaların belli bir zamanda oluşmuşları yada hepsini silmenize yarıyor.
Kullanımı aşağıdaki gibidir.
tmpwatch [-u|-m|-c] [-MUadfqtvx] [–verbose] [–force] [–all] [–nodirs] [–nosymlinks] [–test] [–quiet] [–atime|–mtime|–ctime] [–dirmtime] [–exclude ] [–exclude-user ] $ tmpwatch –mtime –all 366 /tmp komutu 2 hafta içinde tmp klasörünün içinde oluşmuş olan dosyaları siliyor.(24*14 gün)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pure Ftpd Yapilandırması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/pure-ftpd-yapilandirmasi/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2010 15:16:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/pure-ftpd-yapilandirmasi/</guid>
      <description>Bu aralar linux ağ yönetimi kitapları okuyorum ve kitap üzerinde kalmasındansa siteye yazıyorumki istediğim zaman istediğim yerden erişebileyim diye. Bunlardan bir taneside pure-ftpd kurulumu ve yapılandırması konusu.
Pure-ftpd’nin özelliklerinden bahsetmek gerekirse. Hızlı ve çok fazla yapılandırma seçeneğine sahip olması imiş :) ( okuduğum kitapda öle yazıyor ) Sanal kota ve LDAP desteği sağlıyor olması.
Pure-ftpd sitesindeki kararlı sürüm indirip kurabilirsiniz ama benim tavisyem rpmfinder sitesinden rpm paketini indirip kurmanız yönünde. Bu sayede fazla uğraşmamış olursunuz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Küçük Notlar - Bilgisayar İsmini Değiştirme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/kucuk-notlar-bilgisayar-ismini-degistirme/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 10:39:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/kucuk-notlar-bilgisayar-ismini-degistirme/</guid>
      <description>Sistemi kurduktan sonra bilgisayarınızın ismini 3 adımda kolayca değiştirebilirsiniz.
 /etc/sysconfig/network dosyasını değiştirme  vi editörü ile /etc/sysconfig/network dosyasını açıp “HOSTNAME” yazan yerdeki adı silip yenisini yazın.
HOSTNAME = yeni.gokhanmankara.com  Konsoldan  # hostname yeni_hostname tekrar hostname dediğimizde isminin değişmiş olduğunu görüyoruz.
 Hosts dosyasındaki eski ismi yeni ad ile değiştiriyoruz.  /etc/hosts </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Küçük Notlar - Servisleri Otomatik Çalıştırmak - Ntsysv</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/kucuk-notlar-servisleri-otomatik-calistirmak-ntsysv/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 10:45:28 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/kucuk-notlar-servisleri-otomatik-calistirmak-ntsysv/</guid>
      <description>$ntsysv komutu ile bilgisayarın her yeniden başlangıcında otomatik olarak çalışmasını istediğiniz servisleri seçebileceğiniz arayüz.
root kullanıcı hakkına sahip olmalısınız. Ayrıca Red Hat da çalışan bir komuttur ubuntu vb dağıtımlarda çalışmayabilir.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Küçük Notlar - $cat /proc/net/dev</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/kucuk-notlar-cat-procnetdev/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2010 10:52:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/kucuk-notlar-cat-procnetdev/</guid>
      <description>``sh $ cat /proc/net/dev
 ```sh Inter-| Receive | Transmit face |bytes packets errs drop fifo frame compressed multicast|bytes packets errs drop fifo colls carrier compressed p2p1: 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 lo: 42800 516 0 0 0 0 0 0 42800 516 0 0 0 0 0 0 wlp2s0: 532613005 380157 0 0 0 0 0 0 25444897 228607 0 0 0 0 0 0 komutu ile giden ve gelen paketlerin boyutlarını öğrenebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Küçük Notlar - /etc/services</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/kucuk-notlar-etcservices/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2010 10:50:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/kucuk-notlar-etcservices/</guid>
      <description>$cat /etc/services Servislerin port numaraları, protokolleri, takma isimleri ve açıklamaları bulunur. Herhangi bir servisin portunu değiştirmek istenirse “/etc/services” dosyasındaki portu değiştirmeniz yeterlidir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crontab Kullanımı ve Örnek Crontab Uygulaması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/crontab-kullanimi-ve-ornek-crontab-uygulamasi/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 10:55:57 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/crontab-kullanimi-ve-ornek-crontab-uygulamasi/</guid>
      <description>Linux ve Unix sistemlerde kullanılan crontab, belirlediğiniz bir zaman yada zaman diliminde belirlediğiniz komut, script yada uygulamanın çalışmasını sağlarsınız.
Cron girdilerinin /etc/crontab dosyasının düzenlenerek uygulanır.
 Crontab’ın editlenmesi;  $crontab -e  Crontab’da yapılacak işlerin listelenmesi;  $crontab -l  Crontab’da işlerin silinmesi;  $crontab -r Bir crontab dosyası aşağıdaki gibi yazılır.
* * * * * /calıstirilacak/komut/yada/script &amp;quot;*&amp;quot; ile gösterilen yerler zaman yada tarih değerlerinin kullanılmasında kullanılır. Crontab dosyasına yukarıdaki gibi bir örnek verirseniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komutla Sistem Donanim Bilgisi Almak</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/komutla-sistem-donanim-bilgisi-almak/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 11:19:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/06/komutla-sistem-donanim-bilgisi-almak/</guid>
      <description>Ana kart üzerindeki RAM yuvası (ing. slot) sayısı, her birisine takılı RAM modülleri ve kapasiteleri, ram yuvalarına takılabilecek azami RAM kapasitesi, ana karta takılı işlemci türü, işlemcinin şu andaki hızı, ana kartın desteklediği azami işlemci saat hızı, BIOS sürümü, ana kart seri numarası, şase seri numarası, donanım bileşenlerinin üretici adları, markaları, modelleri vb uzarda gider…
$ lspci PCI veri yolunu listeler. PCI veri yoluna takılı bulunan tüm donanımları listeler.
$ lsusb USB veri yoluna bağlı olan tüm aygıtları, kaç mA akım çektiklerini ayrıntılı bir şekilde dökmektedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nfs - Network File System</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/05/nfs-network-file-system/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 11:24:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/05/nfs-network-file-system/</guid>
      <description>NFS dosya sistemi kullanıcılardan bağımsız olarak ağdaki makinaların ağdaki başka bir makinanın hdd sini kendi hdd si gibi kullanması mantığı ile çalışır.
Makinenizdeki bir dizini ağdaki diğer makineler ile paylaşmak için
/etc/exports dosyasına hangi dizini hangi makinelerin kullanacağını ve hangi hak ile üzerinde değişiklik yapılacağını belirtiyorsunuz.
Paylaşım Dizini Makine Adı(Seçenekler) /home/Gokhan (ro) /home/Ahmet *.gokhanmankara.com (ro) /home/Veli *.gokhanmankara.com(rw) Burada 3 tane farklı dizini paylaştırmış oldum.
”/home/Gokhan” dizinini ağdaki tüm makinalara read-only hakkı ile paylaştırdık.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Web Serverda Dosyalara Parolalı Erişim</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/05/apache-web-serverda-dosyalara-parolali-erisim/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2010 11:38:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/05/apache-web-serverda-dosyalara-parolali-erisim/</guid>
      <description>Apachenin sunduğu güzel imkanlardan biride belirlediğiniz bir dosyadaki klasörlere uzaktan kullanıcıların parolalı bir şekilde erişmesini sağlayabilmesidir.
Bunu yapmak için yapmanız gerekenler çok basit ;
 Bu klasöre girecek olan bir kullanıcının parolasının tutulduğu bir dizin yaratmanız gerekiyor. Bu dizin sistemde herhangi bir yerde olabilir yalnız çoğu makalede /usr/local altında tutulmasını öneriyor. Bu dizini önceden oluşturmak şart.  # mkdir /usr/local/parola/parolalar  Hangi dizine erişilecek ise ( bu apache hiyerarşisi içinde olmalı ) o dizin altında bir .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Split - Dosyalari Parçalara Bölmek</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/04/split-dosyalari-parcalara-bolmek/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 11:42:35 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/04/split-dosyalari-parcalara-bolmek/</guid>
      <description>Elinizde büyük bir dosya var ve siz bunu hotfile yada rapid gibi sitelere yüklemek istiyorsunuz yalnız dosyanız çok büyük. Ne yapmanız gerekir diye düşünürken imdadınıza “split” komutu yetişiyor. Bu komut ile dosyanızı istediğiniz boyuttaki parçalara bölebilirsiniz.
$ split -b 10000k deneme.tar blok deneme.tar.gz dosyasını 10Mb parçalar halinde blok adı altında split komutu size parçalara bölecektir.
Tekrar birleştirmek için ise
$ cat blok* &amp;gt; deneme.tar komutunu vererek tekrar tek parça haline getirebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grep Komutu ve Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/03/grep-komutu-ve-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2010 11:45:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/03/grep-komutu-ve-kullanimi/</guid>
      <description>Grep’in acilimi evrensel düzenli ifade yazicisi dır. (Global Regular Expression Printer). Daha aciklayici olmak gerekirse grep , verilen bir yazidan belirli kriterler dahilinde parcalar cikarir. Basitce , grep bir sablon girmenizi , ardindan yine sizin belirleyeceginiz bir metinde, bu sablona uygun yazilari arar. Belirlenen sablona uygun tüm satirlari listeler. Grep tek başına veya borularla kullanılabilir.
Tek basina kullanıldığında
$ grep ‘12.00’ /home/david/backup/log.txt Bu komut basit olarak grep in nasil kullanilabilecegini gösteriyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Script İle Konsolda Yazdığın Komutlari Otomatik Olarak Kaydetmek</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/03/script-ile-konsolda-yazdigin-komutlari-otomatik-olarak-kaydetmek/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 11:53:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/03/script-ile-konsolda-yazdigin-komutlari-otomatik-olarak-kaydetmek/</guid>
      <description>Bugün karşılaştığım “script” komutundan bahsetmek istiyorum size.
Oldukça kullanışlı olan bu komut siz konsolda işlem yaparken o arka tarafta size konsolda yazdığınız komutları ve çıktı sonuçlarını belirlediğiniz bir dosyaya kaydedip daha sonra geri dönük olarak ne yapmıştım sıkıntısından kurtarıyor.
$ script -f dosya_ismi vermeniz yeterli.
Script komutu arka tarafta konsolda görünen bütün sonuçları kaydederek daha sonra verdiğiniz dosya isminden okuyarak neler oluğ bittiğini görmenizi sağlıyor. Konsolda işiniz bittikten sonra Ctrl-D ye basarak scripti durdurmanız gerekiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Çalışan Programları Görmek ve Sonlandırmak</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2009/12/calisan-programlari-gormek-ve-sonlandirmak/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2009 11:57:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2009/12/calisan-programlari-gormek-ve-sonlandirmak/</guid>
      <description>Linux da konsoldan herhangi bir programı sonlandırmak istediğinizde çalışan uygulamanın ilk önce PID numarasını bilmeniz gerekirki uygulamayı sonlandırabilesiniz.
PID numarasını görmek için ”ps -aux” komutunu kullanırız. Daha doğrusu bu komut arka tarafta çalışan bütün uygulamaları göstermeye yarar.
 Burada gördüğünüz uygulamalar linux de arka planda çalışan ve sizin açtığınız uygulamaları göstermektedir. Herhangi bir sebebten kitlenmiş olan uygulamayı PID nuarasına bakarak ”kill PID_numarası” yazarak sonlandırabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chmod Komutu ve Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2009/10/chmod-komutu-ve-kullanimi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 12:05:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2009/10/chmod-komutu-ve-kullanimi/</guid>
      <description>Linux sistemlerde kullanıcıların dosyalara erişim haklarını belirlemek için “chmod” komutu kullanılınır. Chmod un tam karşılığı change moddur.
Linux Kullanıcıları 3 kullanıcı türü bulunmaktadır.
u – user (dosya veya dizin sahibi, yaratıcısı) g – group (dosya veya dizinin ait olduğu grup) o – other (diğerleri, user ve group haricindekiler) a – all (ugo- user,group, other) (hepsi, herkes dosya ve dizinlere erişebilir.) CHMOD izinleri ( Chmod Permissions ) Chmod erişim izinleri herzaman rwx şeklinde sıralanmaktadır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisayol ve Kopyalama Komutu</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2009/09/kisayol-ve-kopyalama-komutu/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 12:20:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2009/09/kisayol-ve-kopyalama-komutu/</guid>
      <description>”ln -s” komutunu kullanarak bir dosyanın kısayolunu yaratabilirsiniz.
$ ln -s /media/Yedek /home/Gokhan/Desktop $ ln -s /media/Film /home/Gokhan/Desktop “cp” komutu ile bir dosyayı kopyalayabilirsiniz.
$ cp /home/Gokhan/Desktop/yeni /media/Yedek Klasör kopyalamak istediğinizde ise kopyalamak istediğiniz klasörün bulunduğu dizin de iken
$ cp -r Linux_dokuman /media/Film komutunu kullanabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linuxda Konsol Yardımı İle Iso Dosyası Yapma</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2009/08/linuxda-konsol-yardimi-ile-iso-dosyasi-yapma/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2009 12:01:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2009/08/linuxda-konsol-yardimi-ile-iso-dosyasi-yapma/</guid>
      <description>Virtual PC yada Vmware kullanıyorsanız hızlı bir kurulum yapmak için en iyi yol imaj kullanmaktır. Windows da imaj yapmak için yardımcı programlar kullanmak gerekir. Linux’da ise bu işlemi çok kısa bir sürede konsol yardımıyla yapmak mümkün.
Bunun için bir klasör oluşturun ve dosyaları onun içine kopyalayın. Daha sonra oluşturduğunuz klasörün imajını almak için kısa bir komut yazmak yeterli olacaktır.
# mkisofs -R -J -o deneme.iso /home/Gokhan/Documents/deneme I: -input-charset not specified, using utf-8 (detected in locale settings) Using HITCH000.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
