<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zfs on Gökhan MANKARA</title>
    <link>https://www.gokhanmankara.com/tags/zfs/</link>
    <description>Recent content in Zfs on Gökhan MANKARA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Mar 2015 14:42:03 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.gokhanmankara.com/tags/zfs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zfsonlinux Ram Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/zfsonlinux-ram-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 14:42:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/zfsonlinux-ram-kullanimi/</guid>
      <description>Zfsonlinux kurulumunu ve yapılandırmasını önceki yazımda değinmiştim. Bu yazıda da zfs’in tüm sistemdeki boş rami kullanmaması ( yoğun olarak diske yazma işleminin gerçekleşmesi durumunda, sistem swap kullanımına geçebiliyor ) için yapılması gereken düzenlemeden bahsedeceğim.
Modprobe.d altında zfs.conf adında bir dosya oluşturuyoruz. Bu conf dosyasına zfs’in kullanım parametlerini gireceğiz. Bu yazıda zfs’in kullanmasını istediğimi max ram miktarını 8Gb olarak ayarlayacağız.
# vi /etc/modprobe.d/zfs.conf options zfs zfs_arc_max=8589934592  Ayarların aktif olabilmesi için sistemi yeniden başlatmamız gerekiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zfsonlinux Kurulumu Ve Yapılandırması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/02/zfsonlinux-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 10:45:52 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/02/zfsonlinux-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</guid>
      <description>Zfs, yüksek ölçeklenebilirliğe uyumlu, aşağıdaki kriterleri dikkate alarak dizayn edilmiş dosya sistemi ve mantıksal hacim yöneticidir.
 Veri bütünlüğü Basit depolama yönetimi Her şeyi online olarak yapabilmesi  Bsd sistemlerde default olarak gelen zfs dosya sistemini, zfsonlinux kurarak linux sistemlerde de kullanma imkanı bulabiliyoruz.
Zfsonlinux Kurulumu Redhat tabanlı işletim sistemi için zfsonlinux download sayfasından 6 ve 7 dağıtımları için gerekli rpm repolarını indirebilirsiniz. Bu yazıda Centos 6 için kurulum yapılacaktır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>