<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fedora on Gökhan MANKARA</title>
    <link>https://www.gokhanmankara.com/tags/fedora/</link>
    <description>Recent content in fedora on Gökhan MANKARA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gokhanmankara.com/tags/fedora/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Openvpn Kurulum Scripti</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</guid>
      <description>Daha önceki makalemde uzun uzun openvpn kurulumunu ve eas-rsa yapılandırmasını anlatmıştım.
Bu işlemleri uzun uzun uğraşmayıp, hazır bir script ile yapmak isteyenler için, centos,fedora ve debian için openvpn kurulum scriptini kullanarak kolayca openvpn, eas-rsa ayarlarını yapıp, belirlediği bir isimde ovpn dosyasını elde edebilir.
Aşağıdaki komutlar ile scripti indirip, çalıştırdığınızda size birkaç soru soracaktır,
# wget https://raw.githubusercontent.com/Nyr/openvpn-install/master/openvpn-install.sh # chmod +x openvpn-install.sh # ./openvpn-install.sh İlk önce OpenVPN nin dinleyeceği ip adresini belirtiyorsunuz. ( birden fazla ip adresi tanımlı interface olması durumunda)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openvpn Kurulumu Ve Yapılandırması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/06/openvpn-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 10:57:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/06/openvpn-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</guid>
      <description>Bu makalede CentOS 6 üzerinde openvpn kurulumunu, yapılandırılmasını ve vpn’e client olarak bağlanacak olan Fedora üzerinden ssh ile vpn’e client olarak nasıl bağlanabileceğinize değineceğiz. Kurulumu yaptığım sırada openvpn versiyonu 2.3.1 şeklinde idi. Makalenin devamında göreceğiniz openvpn-2.3.1 dizini, openvpn sürümünün değişmesi durumunda sizde farklı olarak görünebilir.
RPM üzerinden OpenVPN kurmak için EPEL reposunu sunucuya yüklemeniz gerekiyor.
#wget http://mirror.vit.com.tr/mirror/Epel/6/x86_64/epel-release-6-8.noarch.rpm #rpm -Uvh epel-release-6-8.noarch.rpm #yum install openvpn OpenVPN kurulumu tamamlandıktan sonra sample-config olarak gelen conf dosyalarını /etc/openvpn altına kopyalayacağız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome 3 - Masaüstünü Göster Kısayolu</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2011/12/gnome-3-masaustunu-goster-kisayolu/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 13:55:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2011/12/gnome-3-masaustunu-goster-kisayolu/</guid>
      <description>Gnome 3 hayatımıza girdiğinden beri Gnome 2.x kullanımın kolaylığından sonra Gnome 3 ile cebelleşir olduk çıktık. Gnome 2.x de bütün kısayolları oluşturduğunuz paneller artık Gnome 3 de kullanılamıyor. Bunun yerine sol üst köşede duran Activities yazısına tıkladığınızda karşınıza gelen ekranın sol kenarına kısayollarınızı ekleyebiliyorsunuz. Gnome 2.x zamanlarında benim tercihim olan kısayol butonunu panele ekleme yöntemi olmayışı Gnome 3.x de klavye kısayollarını kullanmaya itti.
Masaüstünü göster kısayolu ayarlamaz iseniz başlangıçta kapalı olarak gelmekte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
