<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>script on Gökhan MANKARA</title>
    <link>https://www.gokhanmankara.com/tags/script/</link>
    <description>Recent content in script on Gökhan MANKARA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gokhanmankara.com/tags/script/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Openvpn Kurulum Scripti</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</guid>
      <description>Daha önceki makalemde uzun uzun openvpn kurulumunu ve eas-rsa yapılandırmasını anlatmıştım.
Bu işlemleri uzun uzun uğraşmayıp, hazır bir script ile yapmak isteyenler için, centos,fedora ve debian için openvpn kurulum scriptini kullanarak kolayca openvpn, eas-rsa ayarlarını yapıp, belirlediği bir isimde ovpn dosyasını elde edebilir.
Aşağıdaki komutlar ile scripti indirip, çalıştırdığınızda size birkaç soru soracaktır,
# wget https://raw.githubusercontent.com/Nyr/openvpn-install/master/openvpn-install.sh # chmod +x openvpn-install.sh # ./openvpn-install.sh İlk önce OpenVPN nin dinleyeceği ip adresini belirtiyorsunuz. ( birden fazla ip adresi tanımlı interface olması durumunda)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maildeki Ekli Dosyayı İndiren Python Script</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/maildeki-ekli-dosyayi-indiren-python-script/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 14:51:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/maildeki-ekli-dosyayi-indiren-python-script/</guid>
      <description>Mail içerisinde gelen ekli dosyayı IMAP SSL bağlantısı sağlayarak indirdikten sonra, okundu olarak işaretleyip, okundu olarak işaretlenen maillerin deleted olarak etiketlenmesini sağlayan python scripti.
#!/usr/bin/env python import email import getpass import imaplib import os detach_dir = &amp;#39;.&amp;#39; # directory where to save attachments (default: current) user = &amp;#34;username&amp;#34; pwd = &amp;#34;password&amp;#34; # connecting to the gmail imap server m = imaplib.IMAP4_SSL(&amp;#34;mail.domain.com&amp;#34;) m.login(user, pwd) m.select(&amp;#34;INBOX&amp;#34;) # here you a can choose a mail box like INBOX instead # use m.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Scripti İle Backup Tarihi Kontrolü</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/07/python-scripti-ile-backup-tarihi-kontrolu/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 10:46:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/07/python-scripti-ile-backup-tarihi-kontrolu/</guid>
      <description>Sunucu yedeklerinin locale alınması gerektiği ve uzun süre takip edilemedi durumlarda, gereksiz disk kullanımının önüne geçmek ve ek önlem olarak backupların sunucunun localinin dışarısında başka bir yerde de tutmak ( sunucunun çökmesine, disklerin erişilemeyecek şekilde sorun olması durumuna karşın ) için, belli bir günden sonra birikmiş backupları belirlediğim mail adresine mail göndererek, backupları başka bir alana indirmem gerektiğini hatırlatan bir script yazmak istedim.
Script kısaca belirlediğiniz dizindeki dosyaların oluşturulma tarihleri ve bugünün tarihine bakıp, aradan 7 gün geçmiş ise scriptte belirtilen mail adresine bilgilendirme maili gönderiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unix Shell Script - Bağlı Kullanıcıların Durumu, İşlemci ve Ram Kullanımı</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/08/unix-shell-script-bagli-kullanicilarin-durumu-islemci-ve-ram-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 14:51:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/08/unix-shell-script-bagli-kullanicilarin-durumu-islemci-ve-ram-kullanimi/</guid>
      <description>Oldukça kullanışlı 3 tane Linux/Unix shell scriptlerini sizinle paylaşmak istiyorum.
Bunlardan birincisi, arkada çalışan programların ne kadar işlemci ve ram kullandıklarını çıktı olarak ekrana veriyor.
#! /bin/bash #List processes based on %cpu and memory usage echo &amp;#34;Start Time&amp;#34; `date` # By default, it display the list of processes based on the cpu and memory usage # if [ $# -eq 0 ] then echo &amp;#34;List of processes based on the %cpu Usage&amp;#34; ps -e -o pcpu,cpu,nice,state,cputime,args --sort pcpu # sorted based on %cpu echo &amp;#34;List of processes based on the memory Usage&amp;#34; ps -e -orss=,args= | sort -b -k1,1n # sorted bases rss value # If arguements are given (mem/cpu) else case &amp;#34;$1&amp;#34; in mem) echo &amp;#34;List of processes based on the memory Usage&amp;#34; ps -e -orss=,args= | sort -b -k1,1n ;; cpu) echo &amp;#34;List of processes based on the %cpu Usage&amp;#34; ps -e -o pcpu,cpu,nice,state,cputime,args --sort pcpu ;; *) echo &amp;#34;Invalid Argument Given \n&amp;#34; echo &amp;#34;Usage : $0mem/cpu&amp;#34; exit 1 esac fi echo &amp;#34;End Time&amp;#34; `date` exit 0 $.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Script İle Konsolda Yazdığın Komutlari Otomatik Olarak Kaydetmek</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2010/03/script-ile-konsolda-yazdigin-komutlari-otomatik-olarak-kaydetmek/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 11:53:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2010/03/script-ile-konsolda-yazdigin-komutlari-otomatik-olarak-kaydetmek/</guid>
      <description>Bugün karşılaştığım “script” komutundan bahsetmek istiyorum size.
Oldukça kullanışlı olan bu komut siz konsolda işlem yaparken o arka tarafta size konsolda yazdığınız komutları ve çıktı sonuçlarını belirlediğiniz bir dosyaya kaydedip daha sonra geri dönük olarak ne yapmıştım sıkıntısından kurtarıyor.
$ script -f dosya_ismi vermeniz yeterli.
Script komutu arka tarafta konsolda görünen bütün sonuçları kaydederek daha sonra verdiğiniz dosya isminden okuyarak neler oluğ bittiğini görmenizi sağlıyor. Konsolda işiniz bittikten sonra Ctrl-D ye basarak scripti durdurmanız gerekiyor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
