<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xenserver on Gökhan MANKARA</title>
    <link>https://www.gokhanmankara.com/tags/xenserver/</link>
    <description>Recent content in xenserver on Gökhan MANKARA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2015 13:54:53 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gokhanmankara.com/tags/xenserver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Xenserver&#39;da Sanal Sunucuların Görünmemesi</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/xenserverda-sanal-sunucularin-gorunmemesi/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 13:54:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2015/03/xenserverda-sanal-sunucularin-gorunmemesi/</guid>
      <description>XenServer host sunucudaki elektrik kesintisi yada benzer fiziksel sorunlar sebebiyle, storage üzerindeki sanal makineler kapanmadan bilgisayar resetlenebilir, kapanabilir veya fiziksel arıza yüzüden hiç açılmayabilir. Bu durumda ilgili host bilgisayar kapanmadan önce üzerinde çalışan sanal makineler Xencenter arayüzünde kaybolur. Haliyle sanal makineyi başka bir host bilgisayara taşımak da mümkün olmaz. Peki bu durumdan nasıl kurtulunur.
Pool üzerindeki bir host bilgisayarın konsoluna bağlandıktan sonra “xe host-list” komutu işletilir. Havuzdaki host makineler listelenir. Düşen host makine tespit edilip id, sonraki komutta kullanılmak üzere alınır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citrix Xenserver Üzerinde Hotfix Güncellemesi</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/11/citrix-xenserver-uzerinde-hotfix-guncellemesi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 15:22:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/11/citrix-xenserver-uzerinde-hotfix-guncellemesi/</guid>
      <description>Citrix’in XenServer 6.2 ve sonrasında open source olacağını, RedHat daki gibi, XenCenter üzerinden güvenlik güncelleştirmeleri vb işlemlerin lisans satın alınması durumunda yapılabileceğini duyurmasından itibaren, XenCenter üzerinde kullanamadığınız bir çok özelliği kullanma imkanı doğdu. Kullanamadığınız bir özellik olarak XenCenter üzerinden hostların hotfix güncellemelerini yapamıyorsunuz. Eğer lisansınız mevcut ise XenCenter üzerinden Tools &amp;gt; Install Update bölümüne gelerek, indirdiğiniz güncellemeyi ve güncellenecek hosttu seçtikten sonra otomatik güncellemesini sağlayabilirsiniz. Bu tabi lisans almanız durumunda size verilen nimetlerden biri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citrix Xenserverda Iso Disk Alanı Oluşturma</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/05/citrix-xenserverda-iso-disk-alani-olusturma/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 11:15:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/05/citrix-xenserverda-iso-disk-alani-olusturma/</guid>
      <description>Sürekli Vmware ESX kullanan biri, Citrix XenServer kullanmaya başladığında ilk bocalayacağı nokta, VDSe isoyu nerden mount edeceğim olacaktır. Citrix XenServerda VDSlere iso mount edebilmek için NFS olarak bir disk eklemeli yada Windows File Sharing ( CIFS ) denen iso depo alanı oluşturabilirsiniz. Bunun yanında mevcut local diskinizde bir klasör oluşturup içerisine iso dosyalarını yükleyerek, bu klasörü bir iso depo alanı olarak da gösterebilirsiniz.
Local diskinizde bir klasör oluşturup, bu klasörü iso depo alanı olarak nasıl kullanacağımıza bakalım.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
