<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>centos on Gökhan MANKARA</title>
    <link>https://www.gokhanmankara.com/tags/centos/</link>
    <description>Recent content in centos on Gökhan MANKARA</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gokhanmankara.com/tags/centos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Openvpn Kurulum Scripti</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 17:34:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2017/12/openvpn-kurulum-scripti/</guid>
      <description>Daha önceki makalemde uzun uzun openvpn kurulumunu ve eas-rsa yapılandırmasını anlatmıştım.
Bu işlemleri uzun uzun uğraşmayıp, hazır bir script ile yapmak isteyenler için, centos,fedora ve debian için openvpn kurulum scriptini kullanarak kolayca openvpn, eas-rsa ayarlarını yapıp, belirlediği bir isimde ovpn dosyasını elde edebilir.
Aşağıdaki komutlar ile scripti indirip, çalıştırdığınızda size birkaç soru soracaktır,
# wget https://raw.githubusercontent.com/Nyr/openvpn-install/master/openvpn-install.sh # chmod +x openvpn-install.sh # ./openvpn-install.sh İlk önce OpenVPN nin dinleyeceği ip adresini belirtiyorsunuz. ( birden fazla ip adresi tanımlı interface olması durumunda)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenVPN için ovpn profil dosyası hazırlama</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/03/openvpn-icin-ovpn-profil-dosyasi-hazirlama/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 11:25:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/03/openvpn-icin-ovpn-profil-dosyasi-hazirlama/</guid>
      <description>Vpn seçenekleri içerisinde ücretli, ücretsiz bir çok vpn seçeneği bulunmakta. Bunlardan ücretsiz olanlar insanın gözünde bilgilerimi ( şifre vb. ) kaydediyor mu acaba endişesi yaratırken, ücretli olanlar da ücretsizler gibi aynı endişeleri yaratabilir. Ek olarak bu hizmetler de bir çok müşteriye hizmet verdikleri için trafik vb. limitlemeler mevcut.
Bu tür endişeleri taşımamak ve herhangi bir limitlemeden etkilenmemek için, 5 dolara alacağınız bir sanal sunucuya ( vds ) openvpn kurarak, akıllı telefonunuzdan, bilgisayarınızdan farklı sertifikalar ile endişe duymadan bağlanabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centos Ramdisk Oluşturma</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/centos-ramdisk-olusturma/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 12:13:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/centos-ramdisk-olusturma/</guid>
      <description>Sunucularda ramdisk kullanım amacı, genel olarak yoğun disk kullanıma neden olan sistemlerde, sunucunun resetlenmesinde verilerin kaybolmasının önemli olmadığı dosyaların ( tmp dizinine yazılan mysql dosyaları vb. ) ram alanında tutularak sunucunun performansını arttırmak içindir.
Bir sunucunun en yavaş donanımı harddisktir. Özellikle yoğun kullanılan mysql sorgularında mysql, tmp dizinine yoğun şekilde okuma yazma yaptığından harddisk buna yetişemez ve sorguların birikmesine, sunucu loadlarının yükselmesine, swap alanının dolmasına, bir web sitesi barındırılıyor ise sitenin geç açılmasına varan sebeblerin önüne geçmek için mysql tmp dosyası ramdiskte tutulur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kullanıcıları Varsayılan Olarak Home Dizini Olmadan Oluşturma</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/kullanicilari-varsayilan-olarak-home-dizini-olmadan-olusturma/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 13:24:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/kullanicilari-varsayilan-olarak-home-dizini-olmadan-olusturma/</guid>
      <description>Centos’da değişik amaçlar için adduser komutu ile başka bir parametre girmeden oluşturduğunuz kullanıcılarda, home dizinini varsayılan olarak oluşturmak istemiyor iseniz, aşağıdaki yöntem ile bunu sağlayabilirsiniz.
# vi /etc/login.defs login.defs dosyasında CREATE_HOME satırı varsayılan olarak yes şeklindedir. CREATE_HOME no diyerek kaydederseniz, varsayıılan olarak home dizini yaratılmayacaktır.
CREATE_HOME no Klasik olarak parametre kullanarak aşağıdaki komut ile “login.defs” dosyasında değişiklik yapmadan, home dizini oluşturmayabilir, ayrıca kullanıcının login olmasını da engelleyebilirsiniz.
# adduser -M -s /sbin/nologin gokhan </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shc İle Bash Shell Script Şifreleme</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/shc-ile-bash-shell-script-sifreleme/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:29:40 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2014/02/shc-ile-bash-shell-script-sifreleme/</guid>
      <description>SHC, binary formatında scriptlerinizi şifrelemeye yarayan bir programcık. Yazdığınız bash scriptleri şifreleyerek kodların okunamamasını sağlayabilirsiniz.
SHC’nin kurulumuna bakacak olursak,
# wget http://www.datsi.fi.upm.es/~frosal/sources/shc-3.8.9.tgz # tar -xvf shc-3.8.9.tgz # cd shc-3.8.9 # make SHC kullanımı;
shc Usage: shc [-e date] [-m addr] [-i iopt] [-x cmnd] [-l lopt] [-rvDTCAh] -f script Basit bir script oluşturarak shc ile scripti şifreleyelim,
#!/bin/bash  echo -n &amp;#34;İsminiz nedir?: &amp;#34; read name echo &amp;#34;Merhaba $name&amp;#34; # .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openvpn Kurulumu Ve Yapılandırması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/06/openvpn-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 10:57:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/06/openvpn-kurulumu-ve-yapilandirmasi/</guid>
      <description>Bu makalede CentOS 6 üzerinde openvpn kurulumunu, yapılandırılmasını ve vpn’e client olarak bağlanacak olan Fedora üzerinden ssh ile vpn’e client olarak nasıl bağlanabileceğinize değineceğiz. Kurulumu yaptığım sırada openvpn versiyonu 2.3.1 şeklinde idi. Makalenin devamında göreceğiniz openvpn-2.3.1 dizini, openvpn sürümünün değişmesi durumunda sizde farklı olarak görünebilir.
RPM üzerinden OpenVPN kurmak için EPEL reposunu sunucuya yüklemeniz gerekiyor.
#wget http://mirror.vit.com.tr/mirror/Epel/6/x86_64/epel-release-6-8.noarch.rpm #rpm -Uvh epel-release-6-8.noarch.rpm #yum install openvpn OpenVPN kurulumu tamamlandıktan sonra sample-config olarak gelen conf dosyalarını /etc/openvpn altına kopyalayacağız.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nix Sistemlerde Single Mod Şifre Koruması</title>
      <link>https://www.gokhanmankara.com/2013/04/nix-sistemlerde-single-mod-sifre-korumasi/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 11:33:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.gokhanmankara.com/2013/04/nix-sistemlerde-single-mod-sifre-korumasi/</guid>
      <description>Single Modu çok sık kullanmasakta, sistemde bir sorun olduğunda, root şifresinin resetlenmesi gerektiğinde sıklıkla baş vurduğumuz bir çalışma seviyesidir (runlevel) Fiziksel olarak erişim sağlanabilen her sunucu single modda açılarak sunucuya izinsiz erişim sağlayıp, sunucu üzerinde her türlü müdale sağlanılabilir.
Bu tür erişimlere bir nebze olsada engel olmak için, sunucunuzun single modda açılması sırasında root şifresinin girilmesini zorunlu hale getirebilirsiniz.
Centos/RedHat/SL için;
/etc/sysconfig/init dosyasını herhangi bir editör ile açarak, en altta bulunan SINGLE satırını aşağıdaki şekilde değiştirmek yeterli olacaktır</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
